其實周杰倫既歌特別在咩地方？

個旋律好聽？ 個編曲好？ 周杰倫把聲夠特別？

究竟點解佢早期嘅作品每一首都咁好聽，呢一樣野我真係聽咁耐歌冇一個歌手做到，有時我都分唔清我係鍾意佢把聲，鍾意聽佢唱歌

定係因為佢作嘅歌夠特別，就算係其他歌手唱佢嘅歌都一樣咁好聽

有d1999，有冇巴絲打明我想講乜？

唱腔有特色
把聲靚
曲風創新

早期d歌真心正

曲風 詞 聲 唱腔
無與倫比

曲風、題材多 周杰倫未出道個時
華語樂壇無乜突破
來來去去失戀暗戀單戀
離唔開個愛字。

就拎孝順仔歌黎比 唔好講「外婆」，
香港有邊首比得上「聽媽媽的話」？
又有邊個夠膽出「以父之名」「止戰之殤」「夜的第七章」。

唱腔又夠獨特 幾乎搵唔到相似既歌手
唔似香港 陳奕迅+Mr.

把聲易接受，無咩腔
啲曲太撚勁

周杰唱腔
lur撚住過+壓縮既唱法

頭三四隻有人幫佢編曲

周董既腔調打破咗語言疆界，簡單啲來講，只要係杰倫講野最尾加chong，就會以為佢講韓文，加個des，就會變日文

前期既JAY CHOU 係正
其實佢把聲係好聽，所以唱唔正字
變左好似隨便聽佢哼下歌咁都好好FEEL

一隻「以父之名」夠屈華語樂壇

15年後今日搵既鬼妹聽返都出哂水

雙截棍已經夠震驚華語樂壇
仲有大量中國風 太癲
閩南話唱 爸，我回來了
創造力太勁

我講得唔好
我意思係佢嘅普通話無嗰啲台灣/大陸北佬口音

聽得太耐習慣左佢把聲，已經分唔清佢係唱歌唱得好聽定聽得太耐佢把聲潛移默化左一聽到佢把聲就覺得好聽

我係到諗如果佢冇作過歌，一直都係唱人地D歌，我地會唔會鐘意聽佢唱歌，定係會覺得佢唱得好難聽

所以WHY NOT BOTH

佢唱歌係好聽+佢D曲又尾機

係好撚正，早期好撚多首首都好正，止戰之傷，紅模仿，外婆，夜曲，困獸之鬥，

屌首首都咁正點解會咁？究竟我係鍾意佢作D歌其實我係鍾意左佢成個人，佢唱乜撚我都會鍾意？

佢本身都係作曲比人做幕後
邊諗到自己唱會紅到咁
歌唱比賽都係佢彈人唱

可能我特別 唔太like佢d歌

但問題係有時聽佢作俾人既歌，聽完覺得普普通通，冇乜特別，但係佢之後攞番黎唱完我又會覺得首歌原來好撚正，例如佢作比南拳媽媽首瓦解，蔡依林首倒帶，你怎麼連話都說不清楚，佢唱完之後先發現首歌原來好撚正，

所以我都分唔清究竟係首歌作得好定係我太鍾意周杰倫唱歌

冇問題既 我班fd都唔明點解我咁迷周杰倫 我鐘意到佢連佢做乜撚我都好想睇，拍戲明明冇演技但又好有吸引力 應該係我問題

懶音

青花瓷
黃泉客棧

係紅塵客棧

佢嘅歌佢先carry到

的確係因為首首都咁正
淨係止戰之殤 呢種曲風同題材
無第二個作品可比較

外婆 你叫香港歌手唱自己阿婆仲要入埋MV?
一定話怕柒到比人笑
更加唔好講要係歌詞內串頒獎典禮
周杰倫唔怕柒 連佢阿媽個名都拎黎做專輯名
認真寫孝順歌 認真唱
係樂壇入面淨係呢份心都少有

以前既周杰倫可能年少氣盛
所以寫得出 將軍 紅模仿 四面楚歌之類既題材
依家佢成熟左 所以呢類歌都見少